GinLee 紅唔起死因 研究所

呢版係討論 已出道10年 未紅過嘅李小姐。唔會紅嘅原因前果
要講演唱會。請過隔離版

1) 冇觀眾緣
2) 聲線普通 欠辨識度
3) 歌曲不流行 缺個人風格
4) 唱歌欠感情 打動唔到群眾人心

5) 相貌似泰國人(砵蘭街大把呢D樣有平有貴) + 大口食窮郎

6) 校長加持
7) 冇緋聞冇炒作 傳媒關係欠佳
8) 上唔到tvb宣傳
9) Fans/打手 在各大討論區過份吹捧,令人反感

仲有冇補充

很堅強

很堅強很堅強很堅強

近排啲歌太膠

個名柒 中又柒 洋名又柒

話佢紅又唔係
話佢唔紅又唔咪

5

未夠10年呀樓豬

樣

上唔到tvb一定最大鑊架啦
樣唔括都死 香港人聽樣架
同未有一首成名作，自我感覺還好唔錯 如果年尾拎晒獎可能得會爆紅
佢爭一首囍帖街

btw 很堅強很堅強呢句真係浪費左首歌

我覺得佢又靚唱歌又好聽

死因係唱片公司
唱歌冇問題 外型好 形象好 但係有時出左歌都唔知 我連佢開紅館演唱會都係啲黃牛大減價先發現

1) 冇觀眾緣
2) 聲線普通 欠辨識度
3) 歌曲不流行 缺個人風格
4) 唱歌欠感情 打動唔到群眾人心

5) 相貌似泰國人(砵蘭街大把呢D樣有平有貴) + 大口食窮郎

不過佢CD 聲線冇live咁好又真嘅

1. 俾人印象只有「唱得」一樣，欠缺個人風格同魅力

2. 走成熟風情萬種路線，吸引唔到年輕人（要喺流行樂壇紅不能夠忽略年輕人市場）

3. 唔識創作。呢點亦係香港好多非唱作歌手嘅問題，香港作曲人才短缺，好嘅曲都會比啲一線揀完揀剩先到其他人

因為冇對手

遲左出世20年

冇觀眾緣呢樣真

1. 係香港發展

佢當初過台灣發展可能會好好多...

AGA 識創作 又咪係紅唔起 -.-

咁都叫紅唔起

AGA 都叫紅 咁 Jeanie 都算紅啦下話

俾廢伯燈死

啲歌好悶

啲side track甚至比佢plug果啲仲高質

冇代表作？

冇乜露過-》話題少、冇人講

因為環球唱片(香港)

歌完全唔入流
佢同宋禮一樣 淨係識唱
無個人style 無感情 成日show off技巧
無觀眾緣 無性格 定位唔知想點

同謝安琪都差唔多，不過人妻有連登仔當女神支持下，但電影電視都係唔入流，未做到sammi、千嬅天后級

同期aga唱作人 才華橫溢 歌入又流有個人特色 首首都hit
林欣彤靠tvb有曝光

Gin比人感覺外型老土，aga潮d年輕d

林欣彤今年啲歌唔係靠tvb啦

紅唔起

和每天講再見同芝麻開門佢都有份作喎

十九歲算唔算年青人
佢識創作，但係唔係幾好聽
佢有作詞

唱歌好聽 不過香港後生仔依家好多只聽泡菜 所以

名真係好緊要

啲歌唔夠大眾化
相返aga啲歌冇乜意思得黎又易入腦

講才華aga作曲真係幾好, 但Gin Lee唱功正好多
所以兩個都應該紅, 係衰在冇聽眾, 而家啲細路鍾意中國韓國歌

有連登仔支持

因為係老麥聽到唔想聽

佢錄音都好重鼻音...聽得好辛苦
歌都係叫春情歌

我係主要聽廣東話90後
但唔prefer聽Gin lee
寧願聽Aga Janice Ivana
甚至Fiona JW

佢歌唔入流 show off技巧 無感情

冇plug呢首歌

Aga好勁 輕快 慢歌都駕馭到 小問題行中國風

有冇感情好主觀，我覺得

咁紅唔紅都係主觀，唔使再討論

我覺得佢唱歌有感情
你覺得佢冇咩感情
跟住之後有咩討論
你紅唔紅就有得繼續討論啦

香港樂壇一向係由香港人自己整死...只係好多香港樂迷仲係死唔相信呢個事實!

講真係近年令我留意返本地樂壇係因為兩個女歌手:
一個係GINLEE一個係AGA

但又如何...香港人咪又係重濤覆轍唔支持啲有實力為香港獻聲既女歌手...

一係話人唔夠功力...一係話人地樣衰...一係話人地唔係香港人(華人)

唔樂意接受新事物(新股票除外)不嬲係 廢港 通病嚟...

我覺得佢唔係完全唔紅
其實好多人識佢
師奶以前睇超級巨聲可能都對佢有印象
大家都知道佢唱功好好
但真係唔會成日有興趣撳佢啲歌嚟聽

第3點真係唔贊同囉...一個歌手識創作係好...但唱好首歌已經係做好本份...你要一個識創作係要花更多時間...但都未必合符制作人所想,話OK加落隻碟度...咁不如唱好歌先算啦...

香港啲天王天后,一線果啲有幾多個識創作吖...識創作果啲,9成係暗星!

話佢無個人風格已經知唔熟佢

佢係淨係束做自己鐘意個類

時代既錯

樓豬已經講晒我想講既嘢，把聲冇辨識度，冇個人風格，音樂悶係死穴，佢班打手講到香港唔識欣賞佢係我哋走寶咁

柒咯因為

但論樣GIN靚女啲，係咪得我咁諗？

其實點解香港人成日話一啲著重唱歌技巧既歌手無感情？
兩樣野唔可以並存既咩？

真心覺得CD勤呢啲歌手就係因為唱腔老派同埋唱live個陣無咩表情先比人話唱歌無感情

唔覺佢同靚有任何關係...佢同Kary 一樣水平

首首歌都差不多
聽一首夠

問題係aga紅倒喎 但gin lee就紅唔起

我都覺 唔變style 無驚喜
好令人煩厭

睇返以前天后曲風造型會有轉變...

Yes aga紅到

講真我好多新歌都會聽
今年新人洪嘉豪同曾樂彤都會聽下
但完全無興趣download gin lee歌來聽
一式一樣野...悶

其實同公司,係有啲策略既...我覺得啦...

唔會同一個時期谷兩個歌手囉...AGA早期人氣都唔會及GIN LEE 啦...

唔覺
演唱會飛又係搶到癲
好多人願意比錢睇live 買歌

只係Gin lee無fans

aga啲歌m記播幾次就入腦
但gin lee最深印象嘅仲係舊公司嘅今天終於一人回家同falling

Aga紅係邊度? 代言咩產品拍左咩廣告? 啲碟好賣得? 演唱會爆幾多場?
講紅佢兩個連以前Kary, Janice個級數都未到, 問題唔係在於佢地, 根本係香港人wfc, 年輕人又對香港歌冇興趣

Aga一出道已經首首hit歌...

哈囉 問好 若 一 圓 3am

Gin lee有邊首係入流？
知名度高得雙雙，但幾老土下...

不能認同更多

Gin 真係要唱返啲K歌，等入咗屋先有條件有個人風格

我自己覺得Gin Lee啲歌係幾come聽
但第一次聽覺得好普通
首空姐真係越聽越有味道

或者入tvb 做番一兩套劇，打開個樣貌一聲音辨認度。

都好過唔專業老臨 Gin lee演唱會未完就早走
完全唔想聽

aga碟真係好賣得喎
同埋連唔聽廣東歌嘅人都識佢啲歌

同埋就算以演藝圈嘅高度佢唔算紅
咁都可以用返香港樂壇嘅高度比較
紅唔紅其實都係相對

佢演唱會把聲好似好聽啲嘅?

錯在係香港發展

無人做fyp

比譚伯燈死

演唱會前可能知名度真係唔夠
不過經過今次演唱會
引起咁多討論
反而令更多人認識gin, 了解佢既實力

講真gin實力就一定有
講緊係屌打大部分香港歌手
只要環球肯出多少少力
派一兩首口水K歌 滿足香港人口味
已經可以推到上一線

月球下的人幾好聽吖...

歌唔紅，冇代表作
佢唱心痛真係聽到毛管棟
把聲同唱功都冇得頂

其實係公司推唔夠

有聲

想係香港紅 真係好現實
係要靠首愛情口水K歌先入到屋
好似連詩雅, JW, 吳若希呢啲
同gin既實力差幾條街
都可以靠k歌一早入到屋

唱歌OK 但歌唔得
開頭幾首都OK
新歌個D太普通

肯見強,肯見強

一時話普通
一時話佢啲歌太難唱

因為佢又靚又高質姐
Gin lee有樣咩

成日執到自己d相變阿嬌

間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB
上唔到TVB既香港歌手=黑市歌手

把聲好冇辨識度，聽完都冇印象
睇返香港紅嗰批天王天后，個個把聲都有好高辨識度，幾乎係獨一無二，齋聽聲都認到係邊個，但Gin Lee係完全做唔到

總之連登仔唔撐就紅唔起架啦😂

仲要由唔識廣東話練到依家開埋紅館

仲要完全可以溝通到

佢啲歌真係好唔得
不如唱啲改編外國歌啦

其實辨識度真係咁重要咩？
我覺得聽得多、熟悉咗就會辨認到架啦
容祖兒都俾人話把聲冇辨識度
(咁其實我都認同佢把聲唔算好特別)
但佢一開聲大家都會知道係佢唱緊歌
所以都係要大家熟悉先最重要

Aga勁在連唔係香港人聽開嘅曲風都hit
3AM絕對係代表作，最新嗰首小問題又係個勢好勁
唔知點解佢有種吸引力令我好想loop佢啲歌

就算係Fiona 官恩娜 王苑之 林欣彤都有辨識度過佢 一聽就知

我都覺 佢真係好正

因為佢完全無人氣
但903因該佢係環球成日播佢歌 比獎佢

同公司Aga有才華 有人氣 無人捧
Aga 方皓玟比佢更入流無獎

歌唔係特別好 唔知有咩硬捧selling point

真心，邊位
利申：係 m 記聽歌識aga

聽完很堅強之後憎左佢

方浩玟D咪又係首首差唔多

Agger，唔知有d人係咁踩佢係咩心態
佢把聲靚 就話佢把聲唔特別 都唔知真心定假膠 老定實實一聽就認到啦

你是你本身的傳奇 vs 假使世界原來不像你預期

月球下的人 同近期首自我感覺還好 好好聽
反而對aga無乜好感

唔好玩啦
走去聽下佢404隻碟再講

講明先我講緊主打歌
同埋聽1次就唔想聽,可能係我問題

其實我最鍾意Nights without you

比Aga呢排首小問題洗咗腦
反而gin lee新歌就冇聽

咁證明你淨係聽人地選擇比你既主流歌
小明大把非主流無派台好歌

有冇聽過AGA先

觀眾緣真係天生
努力30年都唔會突然有觀眾緣

有 真係麻麻地
個人口味問題

Aga好creative 又叻又勤力

唔洗同個hater咁認真

講講下變左講aga同小明
就知gin lee人氣真係好唔掂

實力佢係有，但就欠缺喺香港發展最重要嘅觀眾緣

小問題都算係古典風
但aga印象中首首都係情歌

有無聽過《若》
唱比佢家姐 好感人

打錯 ginlee首首歌都係情歌

第三點唔認同
Ivana 識作曲一樣唔算紅得起

唱得好過雞容
Gin LEE 加油

6

Ivana好似係特登唔作啲主流嘅歌
藝術家性格

首首都係情歌
睇完呢句都唔想再討論落去...

唱左好多歌去鼓勵人, 叫人去做番自己, 追下夢咁啦

佢同張敬軒咁好朋友 個曝光率已經贏咗啦

很堅強
很堅強很堅強很堅強
很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強很堅強

又唔覺得佢冇觀眾緣, 我老母識佢但唔識aga
不過啲歌真係唔搶耳, 唔上電視又冇乜exposure

識佢唔代表會聽佢歌 支持佢
陳小春、蘇永康夠多人識啦 唔通好多人認同佢？

唱片公司唔肯谷，又無機會上位，蛇都死

所以唔係佢冇觀眾緣, 係佢啲歌冇觀眾緣
一提起gin lee大家都覺得佢好唱得同埋記得佢翻唱邊啲歌唱得好, 但冇乜人知佢自己有咩歌

Agger 講中哂我心聲
兩邊啲fans成日攞佢兩個嚟比 間接拖低哂兩個嘅質素
利申 Gin粉 非AGA粉但好欣賞AGA啲歌

係
但都反證出識作歌唔代表一定紅得起
又例如，張繼聰都識作歌，仲要係叻tim，但一樣紅唔起

紅唔紅唔可能睇單一因素，識創作一定比唔識有優勢，但唔代表識就會紅

同埋睇你覺得紅嘅定義係咩，以流行樂壇計，個人覺得最起碼要三十五歲以下大部人認識，開到兩三場紅館full house先可以叫紅。上面有人認為aga好紅，我就唔覺佢乎合以上條件

唔想紅同紅唔起係兩回事嚟喎

稱唔上唱作歌手吧

好聽

因為冇靚歌

因為環球窮到西資源有限

捧到兩個新一代女歌手算係咁

Gin lee個形象同啲歌都勁老土

我覺得Aga歌紅過人
Gin Lee人紅過歌

因為香港人唔撚識音樂

Gin lee d 歌好正wor,我接近十年無買廣東碟都走去買

呢句唔太同意, 通常比佢地個d 都唔係兩邊fans 花生友黎
我見d fans post入面好少會話第2個咁

樣衰 大眾樣 個樣唔突出

如果當年去台灣可能已經上左位

以前天王天后時代係樂壇盛世，點同而家？而家市場萎縮，作曲作詞人才短缺，冇好歌，你唱到識飛都冇用，啲歌hit唔起，點紅？

唱作歌手可以自給自足，亦會將最好嘅留比自己唱，電台又buy，方大同、王菀之、周國賢、方皓玟、aga、phil lam.....等等，如果唔識作或唔叻要靠人，喺而家呢個環境，條路係難行好多

佢唱功的確好 聲係靚

但又好似好無特別 又冇乜特式咁
每首歌都好合理咁唱 好似泳兒咁
個性配埋個樣都好平平淡淡

都估到你會喺呢個po出現

依個年代小咗好多人聽廣東歌

學生唔聽，中老年又唔聽

得80後90後聽，點都做唔到10年前周街都識嘅情況架啦

唔夠jinny啲歌咁易唱同洗腦

大家咁話

TVB 日日播姐

一嚟啦，二嚟佢啲歌真係聽幾次就記得

其實紅唔紅有咩所謂？而家樂壇根本冇得同廿年前比，呢十年（2008打後）出道嘅除左gem同的士陳喺大陸紅，仲有邊個紅得起？好似gin lee呢啲有一定捧場客又搵到食已經唔錯啦！非常討厭嗰啲成日開口埋口叫人暗星尖星嘅人

其實依家只要係香港人做嘅嘢，香港人自己都會踩住先，相反一離開香港就乜嘢狗屎垃圾都捧一餐

me too
我學生哥第一隻鍱都係買佢
佢啲歌先令我買鍱支持佢

離開香港都係會比香港人踩架，返大陸咪變奶共囉，上晒神台班藝人除外

因為有歌神燈

嗰陣Shiga Jinny咁多hit歌但而家都…

依家輪到hana

我仲以為佢都算紅
我係80後
呢一代嘅女歌手只聽同識aga, gin lee

十年架啦？以為新人

本身好鐘意佢 但首很堅強真係好撚煩

因為廣東歌市場沒落

佢真人其實幾寸下

Agree. 唔係紅唔起，係今時今日香港新一代廣香港歌手紅極都係得咁上下㗎啦，又唔係7-90年代，廣東歌重有幾多市場大家心知肚明。
以前個個都要歌影視三線發展先入到屋多人識、再之後先有海外市埸。

Artist之中直覺佢唔算寸，image做得幾正路（可能太正路添 ），每次出場只講音樂零花邊新聞滿足唔到大衆八卦心態 。起香港只做音樂，歌唔夠pop又唔玩娛樂圈死得啦，以前連家駒都要低頭
欣賞佢廣東話水平好過唔少本地人，認真學唔似Fiona 果d扮鬼妹

Same here, 2000年後買既第一隻廣東碟~~~Live in the moment

佢自己訪問都有講, 好多野靠自己做, 同得你解釋不如自己做左先, 咁既性格好多時會係寸左d

樣樣都好 衰在宣傳唔夠
無上電視差好多
再遇著廣東歌低潮
好後悔無早d留意gin lee

聽多d先講野啦你

呢句真係膠都費事俾
本身都唔想將佢地兩個拎黎俾，但係講情歌比例aga高過gin啦一定，aga出道以黎除咗能說不的秘密同埋若之外有邊首唔係情歌
反觀gin，淨係計環球時期都有光環芝麻開門未來很想要吧隨風而來隨風而去今朝有酒曌好風如水Live人間鬍子抱夢而活啦
利申：兩個都好鍾意

我覺得佢係冇好似大文豪個啲mk情歌吸引唔到啲後生仔

我都係兩個都好中意
但Aga首能說不的秘密真係
個人認為係黑歷史黎

兩個都30歲人啦 鬥乜
反而GEM仲係26歲

香港就係
但外國一線嗰啲
全部自己作曲填詞

除咗1 6 8 其他都唔同意

我反而覺得唔錯喎，睇返佢咁耐以黎啲歌呢首叫做幾特別，起碼唔係情情塔塔，係mv個造型柒姐

Janice 35 先拎到女金
點解30歲 唔鬥得

GEM 雖然衝左出宇宙
但係佢唔離開香港 一定冇足夠土壤俾佢掘起

都廢事拎啲冷門嘅出黎
舊年拎叱咤十大嘅和每天講再見已經唔係啦
淨係識雙雙就話首首都係情歌

廢

我反而覺得佢欠缺既係資源
依個時勢唔識自己作曲真係好難接到好作品
同理台灣既陳芳語都一樣.

佢都叫廢 ？

aga 啲歌太多關於情情塔塔
好作狀，但偏偏呢啲至多人like

Gin Lee 好多唔同風格好正既歌 ，今朝有酒、live、曌...但呢堆歌係香港無可能hit起

相反堆慢歌情歌就太悶，吸引唔到人聽，做唔到喜帳街嗰種入屋